黨媒：罷工罷課公投只會吸引海外政客和媒體的關注 妖魔化國家安全立法和執行機制

【來論】罷工罷課只是把香港進一步推向深淵

文：施梓柵 橙新聞

國務院港澳辦發言人上週五公開批評「香港眾志」以所謂「中學生行動籌備平台」的名義發起「罷課公投」，借此反對涉香港特區國家安全立法，更點名指責「香港眾志」以及該組織的黃之鋒、鄭家朗，企圖把學生當作阻止全國人大常委會通過涉港國家安全立法的「炮灰」和「工具」，用心歹毒；同日，香港中聯辦發言人也留意到有激進團體針對香港國家安全立法在學校煽動聯署和罷課，中聯辦堅定支持香港特區履行對香港教育的主體責任，建立健全與「一國兩制」相適應的教育體制，為青少年創造一個健康成長的環境。

「香港眾志」鄭家朗以「中學生行動籌備平台」和「二百萬三罷聯合陣線」多次舉辦集會及組織罷課行動，今次更借聯署、罷課名義籌辦沒有法律效力的「公投」，妖魔化國家安全立法和執行機制，讓中學生就香港特區國家安全立法表態，並吸引海外政客和媒體的關注。這班幕後的政客，把政治議題帶入校園，騎劫學界，替學生「洗腦」，把他們綁上抗爭衝車，居心叵測。

另有公務員呼籲同袍籌組新工會，與特區政府對抗，與部門唱反調，疏於職守，不務正業的「搞抗爭」，把公務員的「政治中立」原則拋諸腦後，荒廢工作，這些所謂工會騎劫部分公僕同事，屢屢煽動反政府罷工、集會、聯署，抹黑特區政府和部門，對特區政府的忠誠度低，吃碗面反碗底，每天上班沒有服務市民之心，而是滿腦子刁難部門和對抗特區政府的詭計，心術不正，已是特區政府的心腹大患。公務員牽頭廢寢忘餐玩弄政治，與公務崗位和工作牴觸，完全罔顧罷工行動會影響特區政府的有效運作和社會穩定，涉公職人員失當；根據《公務員守則》，公務員必須堅守法治，政治中立，究竟這些公務員團隊的害群之馬是在打誰家的工？公僕敗類以罷工和集會等非常政治手段，損害整體香港社會利益，令公務員隊伍聲譽蒙羞，須被革職，公務員體制和法定機構等應對他(們)納入永不取錄的黑名單。

亂港黑手和傀儡，借煽動罷工和罷課向特區政府施壓，把大量上班族和學生迫上街頭，隨時在政棍推波助瀾下，淪為政治鬥爭的爛頭卒，這班「手足」一旦把捕，賠上寶貴的前棄，屆時各自爬山，搞手卻遁逃，甚至潛逃境外，成為階下囚才後悔莫及。

從來罷工罷課吃虧的都是參與者，參與罷工者賺不到工資、參與罷課者繳交了學費卻曠課，拖慢了自身學習的進度，結果都是被他人利用了，成了他人在政壇步步高昇的祭品。

香港是一個法治社會，表達意見須守法和理性，不能影響他人，特區政府須肅清體制內奸，依法追究煽惑他人罷工的害群之馬責任；參與罷課的學生也應被記過或開除學籍，日後公營大學不得取錄這班曠課學生。香港的教育制度已病入膏肓，是時候刮骨療傷。

林鄭月娥：社會應譴責有人鼓吹參與「罷工罷課公投」

行政長官林鄭月娥說，隨着幼稚園高班至小三回校上課，三階段復課安排已全面落實，即日起一千多名中三至中五的跨境學生，獲特别的通關及交通安排，部分學生因為流程所需時間而遲了到校，她相信日後情况會有所改善。林鄭月娥在社交網頁表示，學校應該是孩子及青少年建立品格、認識國民身份、培養守法意識、愉快學習的地方，但令人擔憂的是近年政治入侵校園，對近日有人再次鼓吹學生罷課或參與所謂「罷工罷課公投」，社會應同聲譴責。

2020-06-15 23:07:32 (1)

點解今次咁緊張罷工罷課同公投
明明一路都搞唔起
係咪諗住一鋪過清算曬堆公會

其實我都諗唔明但已經屌咗成星期

日日都寫咁多千字文

即係 work

日日洗地佢唔煩我都煩 有咩理由唔比人擺 擺關佢尻事咩

公務員就唔洗講，而家段垃圾話唔俾中學生讀大學

話唔比就唔比咩

出國讀 再係外國整臭佢個朵

做啱了

真係唔知，而家中共乜都做得岀

就話要吸引丫嘛
唔係罷黎做乜撚嘅

本來就係魔，何須再美化？

白領、餐飲、零售、炒散
大學生 要人

share ig fb wtsapp airdrop

［最後衝刺］620大三罷公投，公會極度要人，學生記得投票！！！

轉載自白領工會fb

🔥門檻極低 人人都可以入白領工會🔥
想參與620既罷工罷課公投 ? 但又冇工會入? 🤔
唔緊要! 有我地白領工會!
白領工會橫跨各行各業, 只要你有用電腦做野, 有做paper work就係我地既準會員啦!
Yeah ✌️ 得咗

入會表格：

請帶備
📑工作證明 及💰年費（現金$50 )黎街站搵我地啦

今日街站
▶️荔枝角青山道650號益大工業大廈515室 (12n-2pm）
▶️黃竹坑黨鐵站B出口天橋 (7pm-9pm)
💡確認左會籍就可以參加6月20日既罷工公投啦！

推呀推 入工會呀！！！

如果係正義嘅又怕咩妖魔化